\section{\Vis en}
\label{sec:ImplVis}
% \begin{wrapfigure}{o}{0.5\textwidth}
% \vspace{-16px}
% \centering
% \includegraphics[width=0.5\textwidth,keepaspectratio]{sequence}
% \caption{Sequenzdiagramm \Vis}
% \label{fig:\Block \Viz}
% \end{wrapfigure}
Um die verschiedenen \Vis en zu ermöglichen, implementiert die Erweiterung
verschiedene Views, Controller, Handler und Components, welche im folgendem
genauer erläutert werden.
\newline
Wie im Sequenzdiagramm \ref{fig:\Block \Viz} dargestellt ist, wird beim
Klick auf ein Label oder Betätigen des Clear-Buttons der
Label-Trees-Component die entsprechende Funktion des \VizC~aufgerufen.
\newline
Dieser ruft dann die entsprechende Funktion des \VizLH~auf, welche
dann die Id des Labels hinzufügt, entfernt oder alle Ids löscht und anschließend
die Update-Select-Model-Funktion des \VizC~aufruft.
\newline
Diese Funktion ruft wiederum die Update-Models-Funktion des \VizH~auf,
welche anhand der Anzahl der gewählten Labels den entsprechenden \VizSubH~auswählt
und dessen Parse-\Viz-Funktion aufruft.
\newline
In dieser Funktion wird dann geprüft, ob die \Vis~des letzten \VizSubH~für diesen
zulässig ist und übermittelt dann seine alte oder die des letzten \VizSubH~an die
Show-\Viz-Funktion des \VizC.
\newline
\newline
In diesem Fall ist nur noch ein Label gewählt und dem entsprechend wird über den
\VizDH~das Daten-Model des \Block~berechnet und über die
Update-Block-Chart-Funktion an die \Viz-Chart übermittelt.
\newline
Hier wird dann die eigene Update-Chart-Funktion aufgerufen, um das SVG-Element
zu leeren, sowie die Größen zu setzten und die Überschrift zu zeichnen.
Anschließend wird über den \VizR~die Skalierungen der beiden Achsen berechnet
und die Achsen samt Beschriftung gezeichnet.
% Zuletzt werden dann noch die Balken mit Hintegrund und Text gezeichnet.
% \newline
\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{sequence}
\caption{Sequenzdiagramm \Vis}
\label{fig:\Block \Viz}
\end{figure}

\subsection{\VizC}
Das Herzstück des Moduls ist der \VizC, welcher Laravels View
implementiert.
Hier werden die Parameter Volume-Id, Bild-Ids und Label-Trees, welche
an die Route übergeben wurden, im Data-Objekt gespeichert, um diese anschließend
an die entsprechenden Components weiterzuleiten.
\newline
Weitere Elemente des Data-Objekts sind die Colors und Settings
des Moduls, welche in der entsprechenden Sektion (\ref{sec:ImplAnpassung})
erläutert werden.
\newline
Ferner instanziiert der \Viz-Controller eine Reihe von Handler-Klassen und den
\VizLC, um verschiedene Funktionen des Moduls zu realisieren.
Außerdem werden die Components Side-Bar, Side-Bar-Tab und
Label-Trees von DIAS sowie die Components des Moduls initialisiert.

\subsection{\VizLC}
Der \VizLC~implementiert eine \REST-Ressource mit der URL
\enquote{volumes/\{vid\}/images/filter/visualisation-label/\{lid\}}, um es zu
ermöglichen clientseitig Datenbankabfragen zum gewählten Label auszuführen.
\newline
\newline
Dafür wird ein Abfrage auf die \Anno-Tabelle der Datenbank durchgeführt und mit
einem Join auf die Images-Tabelle vereinigt, wobei jeder Zeile der \Anno-Tabelle
eine Zeile der Images-Tabelle zugeordnet wird.
Ferner werden über eine Where-Clause alle Einträge ausgewählt,
deren Volume-Id der ersten übergebenen Id der URL entsprechen.
\newline
Anschließend wird ein Join auf die \Anno-Labels-Tabelle durchgeführt, wobei
jeder Zeile der \Anno-Tabelle die entsprechenden Zeilen der \Anno-Labels-Tabelle
zugewiesen werden.
Ferner werden über eine Where-Clause alle Einträge ausgewählt,
deren Label-Id der zweiten übergebenen Id der URL entsprechen.
\newline
Dann werden die Einträge nach der Image-Id und Label-Id gruppiert, um redundante
Einträge zu entfernen.
Zuletzt wird ein Raw-Select zur Image-Id, Image-Attrs und der Anzahl von
Label-Ids auf jeden Eintrag ausgeführt und die Antwort zurück gegeben.

\input{tex/main/4impl/1vis/0handler}
\input{tex/main/4impl/1vis/1comp}
\input{tex/main/4impl/1vis/2dia}
